政治引渡昭然若揭 外商恐慌

西環集中營：政治引渡昭然若揭 外商恐慌 - 季陶

莫乃光

雖然特首林鄭月娥昨日再就修訂《逃犯條例》解釋，聲稱修例只為堵塞漏洞，又以在台灣遇害的香港女子案件做例子，但中聯辦主任王志民昨日一句，「香港不能成為國家安全的法外之地」，顯示今次修例真正目的，其實只為引渡在港人士返大陸受審已甚為明顯，也正因為這個原因，不止港人擔心會出現「政治引渡」，不少外資企業對有關情況的憂慮更甚於港人。

相關新聞：台立委憂李明哲事件重演

或將辦公室搬至日韓

早前專業議政立法會議員莫乃光公開稱，有大型外資公司透過美國商會對有關修例表達關注，擔心在港營商也會被引渡返大陸受審。有政界人士也說，他收過外商及一些駐港領事館人員表達相當憂慮，因為以往不少外資視香港為中國境內「安全港」，特別是最近中國與美國等西方國家關係緊張，更發生加拿大協助美國拘捕華為副董事長孟晚舟後，有加拿大公民被中國拘捕事件，以往那些在華外企中人認為，萬一有甚麼問題，只要將駐華員工撤退到香港已「安全」，「但修訂《逃犯條例》之後，外資駐華員工即使喺香港，北京隨時可以用個經濟罪名引渡返大陸」。

所以他引述一些外資企業管理層指，一旦修訂《逃犯條例》條例通過，相信會有外國企業將香港辦公室搬到新加坡、日本或韓國，「特別好多外企相信，未來幾年中國同西方國家關係唔會好，冇人想不幸成為外交鬥爭嘅人質，搬去香港以外地方，起碼中共冇得引渡」。

周一、三、五刊出
季陶

上一則
上一則
台立委憂李明哲事件重演

下一則
下一則
蘋人誌：遙遠的守望者 吳呂南

台立委憂李明哲事件重演
王志民：港不應成國安 法外之地泛民斥施壓修訂逃犯條例